{
	"Kin_0": {
		"question": "평소에도 좌측 편두통이 있는 편이었는데 두통이랑 오심이 같이 와서 그런데 대충이라도 이유 알까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 편두통은 뇌혈관에서 기인하는 혈관성 두통이며 흔히 오심 구역 구토 증상을 동반하는 경향이 많습니다 편두통은 대부분 일시적이며 충분한 휴식으로 호전될 수 있지만 너무 자주 발생하거나 심한 경우라면 신경과의 전문적인 예방적 약물치료 등 치료가 필요할 수 있으므로 그러한 경우라면 가까운 신경과 병원의 진료를 받아 보시기를 권유드립니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "4일전에 자고 일어났더니 오심 구토 오른쪽 관자놀이 쪽이 바늘로 찌르는 듯한 통증이 있고 나서 몇시간 후에 오른쪽눈이 감았다 뜰때마다 통증이 느껴져요그리고 나서 몇일을 계속 미열 을 왔다 갔다 하고 있어요토요일 오늘 아침에 일어났을때도 비슷하게 오심 구토증상있고 이마부분이 쿵쿵쿵 아파요 그러다 지금은 오른쪽으로 통증이 넘어가있는 상태고 또 눈까지 같이 아픕니다진통제로 넘기기엔 너무 힘들어서 이 증상으로 병원에 가면 MRI촬영을 해주실까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 윤영수 입니다 진료 후 필요하다면 찍어 보라 할 것이고 다른 원인이면 해당 되는 치료를 권할 것입니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "아침에 라면먹고 저녁에 치킨먹었는데 지금 오한있고 오심증상 구토감 있어요 배도 얹힌거같이 더부룩하구요 장염인가요",
		"answer": "설사가 시작되면 장염이라고 할수 있어요 설사가 없이 좋아지면 체한 증상으로 생각할 수 있습니다 이런때는 아무것도 드시지말고 속이 좀 편해질때까지 기다려보세요"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "위 증상이 순서대로 생겼습니다 오심은 월요일 아침부터 시작해 오후 늦게까지 지속되었습니다 오한 증세도 오전에 한 번 나타났습니다 오심으로 인해서 아침부터 오후 늦게까지 물을 마시는 것 외에 아무것도 먹지 못했고 저녁에 가족의 권유로 억지로 밥을 먹었습니다 그리고 침대에 누우니 오한 증세가 나타났고 구토는 새벽에 잠들 때쯤 갑자기 했습니다 마치 독감에 걸릴 때 나타나는 증상으로 착각할만큼 비슷했습니다 화요일에는 처음으로 맨밥과 물만 조금 먹었고 설사를 했습니다 설사도 제대로 나오지 않더군요 오늘 수요일은 셋째 날이고 아침에 요거트를 조금 먹었습니다 또 설사를 금방 했지만 제대로 나오지 않았지요 둘째 날에 병원에 가보니 장염과 식중독이라는 두 말이 나오던데 의사도 둘중에 무슨 병인지 판단하지 못하였습니다 아마 제 배를 눌러보았을 때 제가 5군데에서 고통을 느껴 제대로 된 판단을 할 수 없었던 것 같습니다 물을 잘 마시지 않는데 월요일부터 자꾸 목이 조금씩 마르기 시작했습니다 제 증세는 어떤 병으로 인한 것이며 식사는 어떻게 해야하고 며칠 정도면 괜찮아질지 궁금합니다 지금 병원에 갈 수 있는 상황이 아니라 지식인에 글을 남깁니다 감사합니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김동규 입니다 급성장염으로 보여지며 복통이 있는 경우 금식하는 것이 도움이 됩니다 증상이 지속하고 가벼운 음식을 먹어도 구토 설사 복통을 호소한다면 금식 수액유지 혈액검사 분변검사 등이 필요할 수 있습니다 식중독을 의심하고 검사 균배양 PCR등 를 진행할 수 있는데 보통 15종에 40만원 비용이 발생합니다 인터넷 글만으로는 진단 내릴 수 없으므로 증상이 지속한다면 병의원에서 합당한 검사 치료를 받는 것이 필요해 보입니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "현재 감기에 걸려서 열이 많이나서 근육통도 매우 심하기에 약 없이는 정말 힘들 것 같을 정도입니다 이런 상황에서 병원을 다녀온 후에 어느 순간 부터 소변이 잘 안나오는 것 이었습니다 저는 어떻게든 소변이 나오게 하려고 배에 힘을 주다가 갑자기 속이 심하게 메슥거림을 느끼고 포기한 뒤 잠시 누워서 휴식했더니 가라앉았습니다 감기에 걸린 이후 소변이 안 나오고 심한 오심이 있는게 한 두번이 아니라서 왜 이러는지 여쭈어 보고 싶습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배범철 입니다  ​  감기약을 복용 하면 감기약중에 방광 괄약근을 조이게 하는 성분이 있어서 소변보기가 힘듭니다 그렇지 않아도 몸이 안좋고 근육통이 있는데 억지로 소변을 보려 하니 오심이 생기지요 우선 감기 잘낫고 편해지고 약중단하면 정상으로 돌아옵니다 지금 못견디겠다면 비뇨기과 가서 괄약근 이완제를 복용하면 됩니다  ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "일주일전부터 항상 저녁을먹고 자고있으면 속이안좋아서 새벽에깨서 잠을못자요 구토를 하는건아닌데 울렁거려서 눕지를못해서 스트레스받네요 속이쓰린것도아니고 단지 밥먹고 약간의 오심이 나타나는건 무슨병인가요",
		"answer": "상기 내용만으로 정확한 진단은 어렵습니다 다만 일시적인 소화장애 혹은 위염으로 의심되어 안내해 드립니다 위염은 흔히 소화가 안되고 상복부가 불편한 상태를 총칭하기도 하며 일반적으로 ‘체했다 라고 표현하는 상태가 모두 위염이라고 할 수 있습니다 소화불량 속쓰림 신물 복부 불쾌감의 가벼운 증상부터 극심한 복통 구토 두통 발열의 중한 증상까지 다양하게 나타납니다 과식 야식 기름진 식사 불규칙적 식사 등이 위염을 심하게 할수 있어 반드시 피해야 하며 함께 약물 복용이 되어야 증상의 호전을 기대할수 있겠습니다 질문자님의 경우 상기 증상이 지속되거나 심해지는 경향이 보인다면 가까운 병원을 방문하여 적극적인 치료를 시행하시기 바랍니다 도움이 되셨길 바랍니다 네 말씀을 들어보면 소화기능이 떨어진 것이 원인이 된다고 할수 있습니다 소화는 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되면 잘되게 되는데요 아마도 이런 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되지 않는게 아닐까 생각해 봅니다 그래서 소화가 안되는 문제 때문에 장속에 깨스가 많이 차게 되고 이로인해 구토나 오심이 나타날수 있다고 봅니다 이런 문제는 소화가 잘되게 해야 해결되는 문제로 봅니다 소화는 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되면 잘되게 되는데요 그래서 평소 소화효소가 충분히 공급되도록 해주셔야 합니다 이런 소화효소를 만드는 것은 장 속에 살고 있는 미생물 세균들이라 할 수 있지요 장내 미생물 세균들 중에 프레보텔라 라는 세균들이 있는데요 이 세균들은 프리바이오틱스 식품을 먹고 일을 하게 됩니다 프리바이오틱스 식품은 장내 미생물 세균들이 먹고 발효하고 분해 하면서 효소와 단쇄 지방산 그리고 비타민과 미네랄을 만들 수 있는 식품입니다 이러한 식품은 위에서는 소화되지 않고 오로지 장내 미생물 세균들에 의해서만 분해되어야 하는 식품입니다 평소 이러한 식품을 매일 꾸준히 드셔 주셔야 하는데요 현대인들의 경우 이러한 식품을 많이 드시지 못하는 경우가 있습니다 그래서 이제부터 이러한 장내 미생물 세균들의 먹이가 되는 프리바이오틱스 식품을 드셔 주셔야 한다고 생각합니다 이러한 식품은 주로 현미 껍질 같은 통곡물의 속껍질을 열을 가하여 가공하여 이속에 들어 있는 섬유소가 부드럽게 만든 식품이라 할 수 있지요 다시 말해서 부드러운 섬유소가 충분히 들어 있어야 하고 비타민과 미네랄이 많이 들어 있어야 합니다 이러한 식품을 날마다 꾸준히 드셔 주시면 이로 인하여 장내 미생물 세균들이 열심히 일을 하게 되는데 그 결과 만들어지는 효소와 단쇄지방산이란 물질이 위와 몸속과 장에 충분히 공급되면 위에서는 소화가 잘되고 몸속에서는 포도당과 지방을 분해하여 에너지를 만드는 대사가 잘 이루어지게 되는 것이죠 또한 단쇄지방산이 장에 충분히 공급되면 장벽을 보호하고 장 기능이 정상화 되도록 하는 것입니다 이렇게 소화가 잘되고 몸속에서 대사가 잘 이루어지게 되면 결국 어떤 음식을 먹어도 잘 소화시킬 수 있게 되는데요 그러면 님의 문제가 해결되지 않을까 생각해 봅니다 도움이 되시기 바랍니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "저는 소화능력 은 좋은 편입니다 그런데 편두통을 종종 앓는데 그 때마다 오심을 심하게 느낍니다 이 오심을 줄이려면 어떤 종류의 약을 먹어야 하나요 소화제를 먹자니 위속에 음식물 때문이 아니라 소용이 없을 것 같고 뇌에 구토중추가 있다는데 이쪽에 작용하는 약은 없을까요 아주 머리아플때마다 죽을것같아요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 신경과 상담의 주재형 입니다 편두통에서 전형적으로 잘 동반되는 증상이 오심 구토 증상입니다 오심 구토증상을 위해 위장관계 약물을 복용하여 치료하시는 것은 효과가 없을 것입니다 원인은 편두통 발생시 뇌혈관성 두통과 뇌의 위장관 신경계의 연결로 인하여 발생하는 증상이므로 편두통 자체를 치료하므로써 오심 구토 증상이 치료 될 수 있습니다 편두통 치료를 전문적으로 신경과를 방문하시어 받아 보시기를 권유드립니다 감사합니다 안녕하세요"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "며칠전부터 설사를 했는데요원래 라면이나 인스턴트를 자주 먹으면 설사를 자주 해서 그러려니 했는데설사한후 다음날 기침을하고 열이나고 머리가 좀 띵하면서몸살기운이 있었어요그래서 몸살감기약을 먹었더니 금방 열이 내리고 머리아픈것도 괜찮아졌는데자고 일어나면 또 열이나서 약을 또 먹었더니 이제는 열은 안나구여대신에 자꾸 오심이 들구요머리가 너무 어지럽네요아픈건 아니구여 그냥 눈이 막 돌아가는 듯한 어지러움이여지금 생리 중인데 그냥 단순한 빈혈인것 같기도 하고밥을 제대로 못 먹었거든요하루 한끼 정도A형간염같기도 하고 신종 플루 같기도 하고근데 지금은 열은 안나구여 머리가 좀 어지럽고 헛구역질만 나요 ㅠㅜ기침도 여전하구여",
		"answer": "질문해주셔서 감사합니다 대한의사협회 지식iN 답변 가정의학과 전문의 변형규입니다 장염과 감기가 있어보입니다 정확한 진단은 의사선생님의 진료를 받아보시길 권합니다 또한 임신 가능성여부를 확인할 필요가 있습니다 오심이 심하여 식사가 어려울 경우 수액치료가 도움이 될 수 있습니다 더 궁금한 것이 있으면 다시 질문 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "작년 이맘 때 쯤 급성신우신염으로 고생을 한 적이 있지만완치를 하였습니다 최근 2주 정도 계속 열이 나고 구토감이 있습니다 임신 가능성 전혀 없구요 열이 나고 편두통이 있어서 거의 매일 두통약 타이레놀 을 복용 중입니다 구토감 오심이라고 하나요 구토 하고 싶은 느낌은 많은데 그렇다고 소화가 안되거나 실제로 구토를 하지는 않습니다 왜 그럴까요 어느 병원을 가야할까요 도와주세요 넘 힘들어요 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식 가정의학과 상담의 황희진입니다 최근 주 정도 계속 열이 나고 구토감이 있습니다 왜 그럴까요 위염을 먼저 의심해 볼 수 있겠지만 뇌의 문제부터 간단한 위염까지 너무 많은 질병들이 오심을 유발합니다 어느 병원을 가야 할까요 지난번에 급성 신우신염 완치시켜주신 선생님 찾아가시는 게 좋겠습니다 문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "오래 서 있는 일이 많은데 작년 10월쯤 2차례 정도 현기증과 함께 전신 식은땀 창백 오심 이명이 나타났고 의자에 앉아 잠시 쉬니 증상이 사라졌었습니다그 후 기립성저혈압으로 인한 현기증을 제외하고는 위와 같은 증상이 나타나지 않았으나 최근 3월 초에 현기증과 전신 식은땀 창백 오심 이명 등 위와 같은 증상이 나타났고 이 날은 두통과 입에서 단 맛이 나는 증상이 함께 나타났습니다보통 이렇게 어지러우면 5분정도 앉아서 쉬면 증상이 사라졌는데 이 날은 오래 앉아 쉰 후에 다시 일어나서 활동을 했는데도 다시 현기증이 돌았습니다빈혈인가 하여 병원 방문했더니 메니에르 이석증이 의심된다며 이비인후과 검진을 추천하여 이비인후과 방문 했더니 메니에르 이석증은 아닌 것 같다고 하였습니다이비인후과에서 처방해준 약을 3일정도 먹다가 지금은 임의로 중단한 상태입니다이게 2주쯤 전이고 오늘 두통이 생기더니 왼쪽 후두엽쪽이 저릿하고 입에서 단 맛이 나며 오심이 생겼습니다 증상이 나타날 때 앉아있는 상태여서 일어나 보았더니 전과 같이 심한 현기증은 아니었지만 어지러웠고 이명은 없었습니다증상만으로 봤을 때 어느 질환이 의심되며 어느 병원을 방문해 보아야 할까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 신경과 상담의 이종문 입니다 어지럼증은 지속시간 성격 빈도 유발인자 완화인자 등에 따라 매우 다양한 원인이 있습니다 중추성 어지럼증은 뇌내의 문제로 인한 어지럼증이며 특히 뇌간 및 소뇌와 연관이 됩니다 말초성 어지럼증은 전정신경 이석증 메니에르병 등 말초 전정기관의 문제 다발말초신경병증의 문제 등으로 발생하는 경우입니다 혈액의 이상 소견에 의한 대사성 어지럼증의 감별도 필요합니다 몇가지 약물 혈압약 전립선 비대증 약물 등 도 어지럼증을 유발할 수 있습니다 어지럼증은 편두통에서도 동반증상으로 나타날 수 있습니다 질병이 없이 어지럼증이 생기는 경우는 공복상태 음주 수면부족 피로 등의 경우 뇌기능의 저하로 공간감각 정보의 분석에 문제로 어지럼증을 느끼게 됩니다 도수가 맞지 않는 안경 귀에 찬 물이 들어갔을 때 눈을 감고 울퉁불퉁한 곳에 서 있을 때도 어지럼증을 느끼게 되면 이들은 병적인 상태는 아닙니다 간단한 생활요법 규칙적인 식사 수면 운동 시력 교정 등 으로 호전될 수도 있습니다 목 어깨의 근긴장 경추디스크 질환에서도 어지럼증을 느끼는 경우가 있습니다 어지럼증은 워낙 여러가지 원인이 가능하므로 자세한 병력청취 및 신경학적 검진 후에 검사 방법을 결정하는 것이 좋습니다 확실한 진단 없이 치료해서는 호전 경과를 기대하기 어렵습니다 위의 생활요법으로도 증상의 호전이 없다면 가까운 신경과를 방문하셔서 진찰을 받으시기 바랍니다 감사합니다 참고문헌 신경학 대한신경과학회 군자출판사 어지럼과 이명 한병인 외 푸른솔 참고하세요 현기증 두통 식은땀가슴통증 등이 생기는 이유는 무엇일까요 보통 선천적 냉증 저체온 찬음식 에어콘 등 노화 또는 스트레스 등으로 인해 혈액순환이 잘 되지 않아 발생하는 경우가 많습니다 전문병원 등의 진료를 받아 정확한 진단을 받는 것이 우선입니다 다만 병원 처방과 함께 보충적인 방법으로 아래 내용을 참고하시면 됩니다 혈액순환이 잘 되지 않을때 나타나는 증상 예시 머리쪽 혈액순환이 잘 되지 않을때 증상 어지럼증 편두통 두통 졸도 안구통증 충혈 얼굴경련 눈떨림 등 위와 장 등으로 혈액순환이 잘 되지 않을때 증상 복통 설사 더부룩함 울렁거림 변비 가스 식도염 등 기타 증상 손발 붓기 몸에 멍이 생김 손발 저림 얼굴 및 손발에 쥐남 가슴 두근거림 부정맥 등 혈액순환이 잘 되지 않는 이유는 심장이 방출한 혈액이 몸 속에서 쉽게 순환되지 않기 때문입니다 질문자님의 경우 이러한 혈액순환상의 문제로 몸에 이상이 나타났다면 혈액순환을 촉진하기 위해서는 무엇을 하면 좋을까요 양손 손바닥을 열심히 긁어 보세요 혈액순환을 시키는 가장 손쉬운 방법입니다 가령 속이 더부룩할 때는 이 정도 조치만으로도 가능합니다 발끝치기 의자에서 또는 누워서 와 손바닥끝 손목치기도 평상시 혈액순환 등 건강에 좋아요 거북목 일자목 문제는 차량용 목베게를 베고 자면 많이 개선이 된답니다 두통 급체 또는 가슴통증 등 혈액순환상의 문제가 생길때는 손 중지 및 다섯째 손가락 손톱 위쪽 을 따서 피를 적당히 내면 증상이 가라 앉아요 상태에 따라서 전체 손가락을 따야 할 수도 있고요 그래도 해결 안될 경우에는 발가락 발톱 위를 같은 방법으로 조치합니다 혈액 순환을 촉진시키는 효과가 크며 두통 흉통 복통 등 혈액순환상의 이상 증상이 있을때 증세 완화에 가장 효과적인 방법입니다 등 근육 뭉침이 있을 경우에는 부항 또는 침 이 효과적이나 혼자하기 힘들고 물집 등 부작용이 생길 수 있기 때문에 가까운 한의원에서 시술받는 것이 좋을듯 합니다 또한 등에 생기는 담의 경우 어께와 등근육을 풀어주는 지압 마사지 또는 지속적인 스트레칭이 많이 도움이 됩니다 매일 저녁 족욕을 30분 이상하고 배를 따뜻하게 하시면 많은 효과가 있을 것으로 보입니다 발은 제2의 심장이라 불리듯이 발을 따뜻하게 하면 심장의 부담을 덜어 혈액순환을 촉진할 수 있겠죠 한의학의 두한족열 머리는 차갑게 발은 따뜻하게 의 가르침을 따르는 것입니다 족욕의 효과 교감신경을 진정시켜 잠이 오게 하고 숙면을 취하게 함 혈액순환 촉진 변비해소 및 위와 장질환 개선 다리 및 종아리 붓기가 빠지고 몸의 뭉친 근육이 풀어짐 체내 노폐물 배출 용이 얼굴에 물광이 나서 이뻐지고 여드름 등 피부 트러블 개선 땀이 날 정도로 하면 면역력이 5배 향상되어 각종 질병 예방 건강체질로 개선 감기 및 몸살 등 회복 기타 등등 차안 등에서 혼자 10분이상 미친듯이 웃어 보세요 웃음이 나오지 않으면 생각나는 사람 10분이상 욕하시고 실웃음이 나오면 상대방을 용서하고 10분이상 웃어 보세요 욕하기도 싫으면 자기가 좋아하는 노래를 아랫배에 힘이 들어가도록 마음껏 혼자서 불러 보시면 스트레스가 풀리실 거예요 미친듯이 혼자 웃고 노래부르고 욕하면 위와 장 폐 운동에는 최고랍니다 혈액순환 아리스토텔레스는 행복의 문이 웃음이라고 했고 우리 속담에 웃으면 복이 온다고 하듯 동서고금을 막론하고 웃으면 행복이 옆에 와 있음을 알 수 있어요 또한 10분을 큰소리로 이유없이 무조건 웃으면 2시간 동안 행복하다는 착각을 한다는 연구 결과도 있어요 자신만의 운동을 찾아 운동을 하시고 근육량 증진을 통한 체온 유지 햇볓을 많이 즐기시고 우울증 개선 및 뼈를 단단하게 해줌 외부의 따뜻한 공기가 아랫배 깊이 들어가 뱃속이 따뜻하도록 가끔 깊은 호흡을 하세요 차가운 음식을 먹고난 후 체기가 있을때 효과적임 많은 분들은 이 정도 조치만으로도 삶의 불편함을 해소할 수 있을 것입니다 본 답변이 질문자님에게 적절하지 않을 경우에 질문자님이 삭제 요청을 하시면 본 답변을 삭제하도록 하겠습니다 추신 상기 방법을 쓰시고 효과가 없으시면 전문병원을 내원하셔서 전문가 검진을 받으시고 완쾌하시길 기원합니다 공거가 살면서 배운 세상살이 인생은 세상이라는 무대에서 각자의 맡은 바 역할을 하는 연극입니다 그렇게 살면서 삶의 목표가 있었다면 현재 이루어지지 않았더라도 이루기 어렵더라도 삶의 원동력이 된답니다 오늘은 힘들어도 내일은 힘들지 않을 수도 있습니다 누구나 한번쯤 이런 저런 고민하지만 생각을 달리해 살아보니 그런대로 잘 살아 왔습니다 자기 자신을 사랑하세요 부족하고 못생긴 자기 자신을 사랑하세요 그런 자기가 천상천하 유아독존이라고 주문을 거세요 그렇게 부족하고 못난 자기 자신을 사랑할 수 있을때 부족하고 못난 다른 사람들도 사랑할 수 있답니다 그렇게 살아보니 그런 자신과 다른 사람을 사랑할 수 있었답니다 지금은 자신을 사랑하는 마음이 넘쳐 가족과 이웃도 사랑할 여유도 생겼답니다 그래서 이러한 답글도 달기도 하고요 무조건 웃어 보세요 미친듯이 미친 사람처럼 웃으면 행복이 옆에 다가와 있을거예요 건강을 찾으세요 정신적으로 웃음 육체적으로 운동 물질적으로 노동 사랑하세요 자기 자신을 그리고 가족을 그리고 이웃을 감사하세요 숨쉬고 있는 것을 용서하세요 나에게 잘못한 사람들을 혼자 차안에서 미운 사람 10분간 욕하면 실없는 웃음이 나와요 그때 용서하세요 반성하세요 내가 남에게 잘못한 것을 반성하고 용기있게 사과하세요 행복하세요 위처럼 살면 행복하게 살 수 있을 거예요 나를 사랑하는 단 한 사람이 있다면 그 분을 위해 자신을 소중히 하세요 청춘을 보낸 사람으로 세상을 살아온 경험담입니다 웃음이 있는 행복하고 건강한 하루되세요 개인이 건강해야 가정이 건강하고 가정이 건강해야 사회가 건강하며 사회가 건강해야 국가가 건강하고 국가들이 건강해야 세계가 건강합니다 일단은 병원 가보세요 신경과로 생각되나 가고자 하는 종합병원에 전화해 보시면 해당과를 알려 주십니다 이상이 없다면 전자파 특히 스마트폰 와이파이 셋톱박스 노출을 최소화 해 보신다음 증상에 변화가 있는지 테스트 해 보시기 바랍니다 방법은 와이파이 무선공유기 전자파로 인한 심한 고통 와이파이 무선공유기 전자파로 인한 심한 고통 에 올려 놓았습니다 와이파이 전자파로 매일 고통 두통 안구통증 심장빨리뜀 담결림 저림 무기력증 배꼽주변 아픔 기침발생 등등 받으며 살아가고 있습니다 민원을 넣어도 소용없습니다 스마트폰을 사용하지 않더라도 휴대 근거리에 위치 하는 것만으로도 상당히 안 좋습니다 와이파이나 스마트폰 전자파는 과거에 다치셨던 분 수술하셨던 분 지병이 있으신 분들은 더욱 안 좋습니다 참고하시라고 올려 드립니다 휴대전화 전자기파 비염 등 호흡기질환 유발 출처 헤럴드 경제 실험기간이 겨우 3일 이었다는 점 유념해 주세요 사람의 암세포는 전자스모그의 영향아래 정상세포보다 24배 빠른 속도로 성장 나무가 기형적으로 성장 “뇌 기능 저하요인 전자스모그 주의보 출처 환경미디어www 이미 아기와 소아천식의 는 전자파 영향이라고 하버드 의대에서 논문이 발표 됐다고 합니다 LTE폰 이상은 대기상태 데이터off 와이파이off 초절전 모드에서도 전자파가 정말 강합니다 또한 금속과 전자파와의 조합은 정말 최악입니다 제 몸으로 느끼는 바로는 그렇습니다 면역력이 약한 사람들이나 전자파에 고통을 느끼는 분들은 엄청난 의료비 지출을 피할 수 없을 것입니다 원인도 모르게 고통 받고 최악의 상황에 이르는 분들도 계시리라 생각됩니다 상황은 이런데도 무선인터넷 지역은 점점 늘어가고 있습니다 경험글 읽어 보시면 반드시 도움 되리라 생각됩니다 건강해 지시길 바랍니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "일주일전부터 항상 저녁을먹고 자고있으면 속이안좋아서 새벽에깨서 잠을못자요 구토를 하는건아닌데 울렁거려서 눕지를못해서 스트레스받네요 속이쓰린것도아니고 단지 밥먹고 약간의 오심이 나타나는건 무슨병인가요",
		"answer": "상기 내용만으로 정확한 진단은 어렵습니다 다만 일시적인 소화장애 혹은 위염으로 의심되어 안내해 드립니다 위염은 흔히 소화가 안되고 상복부가 불편한 상태를 총칭하기도 하며 일반적으로 ‘체했다 라고 표현하는 상태가 모두 위염이라고 할 수 있습니다 소화불량 속쓰림 신물 복부 불쾌감의 가벼운 증상부터 극심한 복통 구토 두통 발열의 중한 증상까지 다양하게 나타납니다 과식 야식 기름진 식사 불규칙적 식사 등이 위염을 심하게 할수 있어 반드시 피해야 하며 함께 약물 복용이 되어야 증상의 호전을 기대할수 있겠습니다 질문자님의 경우 상기 증상이 지속되거나 심해지는 경향이 보인다면 가까운 병원을 방문하여 적극적인 치료를 시행하시기 바랍니다 도움이 되셨길 바랍니다 네 말씀을 들어보면 소화기능이 떨어진 것이 원인이 된다고 할수 있습니다 소화는 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되면 잘되게 되는데요 아마도 이런 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되지 않는게 아닐까 생각해 봅니다 그래서 소화가 안되는 문제 때문에 장속에 깨스가 많이 차게 되고 이로인해 구토나 오심이 나타날수 있다고 봅니다 이런 문제는 소화가 잘되게 해야 해결되는 문제로 봅니다 소화는 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되면 잘되게 되는데요 그래서 평소 소화효소가 충분히 공급되도록 해주셔야 합니다 이런 소화효소를 만드는 것은 장 속에 살고 있는 미생물 세균들이라 할 수 있지요 장내 미생물 세균들 중에 프레보텔라 라는 세균들이 있는데요 이 세균들은 프리바이오틱스 식품을 먹고 일을 하게 됩니다 프리바이오틱스 식품은 장내 미생물 세균들이 먹고 발효하고 분해 하면서 효소와 단쇄 지방산 그리고 비타민과 미네랄을 만들 수 있는 식품입니다 이러한 식품은 위에서는 소화되지 않고 오로지 장내 미생물 세균들에 의해서만 분해되어야 하는 식품입니다 평소 이러한 식품을 매일 꾸준히 드셔 주셔야 하는데요 현대인들의 경우 이러한 식품을 많이 드시지 못하는 경우가 있습니다 그래서 이제부터 이러한 장내 미생물 세균들의 먹이가 되는 프리바이오틱스 식품을 드셔 주셔야 한다고 생각합니다 이러한 식품은 주로 현미 껍질 같은 통곡물의 속껍질을 열을 가하여 가공하여 이속에 들어 있는 섬유소가 부드럽게 만든 식품이라 할 수 있지요 다시 말해서 부드러운 섬유소가 충분히 들어 있어야 하고 비타민과 미네랄이 많이 들어 있어야 합니다 이러한 식품을 날마다 꾸준히 드셔 주시면 이로 인하여 장내 미생물 세균들이 열심히 일을 하게 되는데 그 결과 만들어지는 효소와 단쇄지방산이란 물질이 위와 몸속과 장에 충분히 공급되면 위에서는 소화가 잘되고 몸속에서는 포도당과 지방을 분해하여 에너지를 만드는 대사가 잘 이루어지게 되는 것이죠 또한 단쇄지방산이 장에 충분히 공급되면 장벽을 보호하고 장 기능이 정상화 되도록 하는 것입니다 이렇게 소화가 잘되고 몸속에서 대사가 잘 이루어지게 되면 결국 어떤 음식을 먹어도 잘 소화시킬 수 있게 되는데요 그러면 님의 문제가 해결되지 않을까 생각해 봅니다 도움이 되시기 바랍니다"
	}
}